{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025154",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0036892",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "연자매\n\n(硏子磨)"
    },
    "text": "硏子磨\\n\n済州特別自治道済州市涯月邑下加里にあるヨン姉妹です。\n済州島では大体30世帯ごとに1枠ずつ連姉妹を設けました。 麦と粟が主曲であるここでは、蓮姉妹が必須の農機具だったからです。 個人が所有する場合もなくはありませんが、大部分は共同で製作し、計を組織して管理、運用しました。\n契員でない人が引き金をつく時には使用料を受け取って修理費に使い、契員は精米だけでなく喪に服したり家を建てたり墓所を修理する場合にも米などを集めて扶助するのが慣例でした。 したがって、済州島のヨン姉妹系は農家生活を営み、村人が和合するのに欠かせない集団でもありました。\n1974年の調査の際、芳賀里の世帯数は195世帯、人口は670人で、蓮姉妹は9枠（うち4枠は撤去され、5枠のみ使用中）でしたが、これは平均27.7世帯当たり1枠の割合でした。\n済州島の9つの村の平均値は1枠当たり30.6世帯で、下加里はこれより少し低い方でした。 この村のバンアゲの座目を見ると、基本金一両ずつを集めて利子を置いて喪に服した時に穀物を扶助し、精米の仕事が忙しい時には先着順でつきバンアを直すことに怠け者は出資金を返さず追放させるなどの内容でした。 この村では、呼ばれた利子で年末に牛を捕まえ、契長をはじめとする役員たちを慰めると同時に、契員たちが祝う会である「ジェット本朝」を開きました。",
    "QA": [
        {
            "question": "済州島のヨン姉妹とは何ですか？",
            "answer": "済州島のヨン姉妹は、済州島の農村で共同で製作、管理、運用された農機具のことです。"
        },
        {
            "question": "ヨン姉妹の主な役割は何ですか？",
            "answer": "ヨン姉妹の主な役割は、麦と粟の収穫に使用されることです。"
        },
        {
            "question": "ヨン姉妹はどのように製作されましたか？",
            "answer": "ヨン姉妹は、大部分が共同で製作され、計を組織して管理、運用されました。"
        },
        {
            "question": "ヨン姉妹を所有するにはどのような条件がありましたか？",
            "answer": "ヨン姉妹を所有するには契員であることが必要でした。また、使用料を支払って修理費に充てることも求められました。"
        },
        {
            "question": "ヨン姉妹は村人の和合にどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "ヨン姉妹は農家生活を営むために必要な農機具であり、済州島の村人の和合に欠かせない存在でした。"
        },
        {
            "question": "芳賀里の世帯数と人口は何世帯と何人でしたか？",
            "answer": "1974年の調査では、芳賀里の世帯数は195世帯、人口は670人でした。"
        },
        {
            "question": "芳賀里の蓮姉妹の数は何枠でしたか？",
            "answer": "1974年の調査では、芳賀里の蓮姉妹は9枠でした（うち4枠は撤去され、5枠のみ使用中）。"
        },
        {
            "question": "芳賀里の蓮姉妹の割合はどのくらいでしたか？",
            "answer": "芳賀里の世帯数に対する蓮姉妹の割合は、平均27.7世帯当たり1枠でした。"
        },
        {
            "question": "済州島の9つの村の蓮姉妹の平均割合は何でしたか？",
            "answer": "済州島の9つの村の蓮姉妹の平均割合は、1枠当たり30.6世帯でした。"
        },
        {
            "question": "芳賀里のバンアゲの座目はどのような内容でしたか？",
            "answer": "芳賀里のバンアゲの座目は、基本金一両ずつを集めて利子を置いて喪に服した時に穀物を扶助し、精米の仕事が忙しい時には先着順でつきバンアを直すことに怠け者は出資金を返さず追放させるなどの内容でした。"
        },
        {
            "question": "芳賀里ではどのような祭りが行われましたか？",
            "answer": "芳賀里では、呼ばれた利子で年末に牛を捕まえ、ジェット本朝という祝う会を開催しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 424,
        "QA": 529
    }
}